[Auerbach_Lipofsky.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Auerbach_Lipofsky.jpg "fig:Auerbach_Lipofsky.jpg")命名\]\]
[Phil_Jackson_3_cropped.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Phil_Jackson_3_cropped.jpg "fig:Phil_Jackson_3_cropped.jpg")帶領公牛隊、湖人隊拿下眾多冠軍戒並創造72勝\]\]
**NBA年度最佳教练**（英文：**NBA Coach of the Year
Award**），是由[美国](../Page/美国.md "wikilink")[国家篮球协会颁发给每年](../Page/国家篮球协会.md "wikilink")[NBA联赛中](../Page/NBA.md "wikilink")，使球队取得最大进步或者指挥最突出的教练之奖项。首次颁奖在1962-63赛季举行。得獎者將會得到以
「紅衣主教--[阿諾·奧拜克](../Page/阿诺·奥尔巴赫.md "wikilink")」命名的「阿諾·奧拜克盃」，在例行賽結束後，會由來自美國及加拿大的體育記者們先選出心中的第1至3名，第一名得5分、第二名得3分，而第三名得1分，最後由得分最高者得獎。\[1\][帕特·莱利是唯一一位代表三支不同球队获得最佳教练](../Page/帕特·莱利.md "wikilink")。\[2\]
[賴瑞·柏德](../Page/拉里·伯德.md "wikilink")
是唯一一位得過[NBA最有價值球員的教練](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")，[比爾·夏曼與](../Page/比爾·夏曼.md "wikilink")[藍尼·威肯斯是唯二以教練及球員這兩個身份入選名人堂的人](../Page/藍尼·威肯斯.md "wikilink")，是唯一以不到五成勝率卻得獎的教練，而得獎原因是因為他在創隊第一年就帶領[芝加哥公牛隊打進季後賽](../Page/芝加哥公牛隊.md "wikilink")。\[3\]

至今沒有得獎者連任，而所有得獎者都具有美國籍。

## 標示

|        |                                                         |
| ------ | ------------------------------------------------------- |
|        | 現役                                                      |
|        | 以教練身份入選[奈史密斯籃球名人紀念堂](../Page/奈史密斯籃球名人紀念堂.md "wikilink") |
|        | 現役且以教練身份入選奈史密斯籃球名人紀念堂                                   |
| **粗體** | 該季總冠軍                                                   |

## 得獎者

<table style="width:95%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 35%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽季</p></th>
<th><p>得獎教練</p></th>
<th><p>所屬球隊</p></th>
<th><p>戰績</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1962-63_NBA赛季.md" title="wikilink">1962-63</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·加拉廷.md" title="wikilink">哈里·加拉廷</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞特蘭大老鷹.md" title="wikilink">圣路易老鹰队</a></p></td>
<td><p>48–32</p></td>
<td><p>分區第一[4]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1963-64_NBA赛季.md" title="wikilink">1963-64</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历克斯·汉纳姆.md" title="wikilink">亚历克斯·汉纳姆</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/旧金山勇士队.md" title="wikilink">旧金山勇士队</a></p></td>
<td><p>48–32</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1964-65_NBA赛季.md" title="wikilink">1964-65</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿诺德·奥尔巴赫.md" title="wikilink">阿诺德·奥尔巴赫</a>{{#tag:ref|被選為NBA史上10大教練[5]|group="注"|name=note_a}}</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/波士顿凯尔特人队.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人队</a></strong></p></td>
<td><p>62–18</p></td>
<td><p>帶領波士顿凯尔特人創造八連霸王朝。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1965-66_NBA赛季.md" title="wikilink">1965-66</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/多尔夫·谢伊斯.md" title="wikilink">多尔夫·谢伊斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人队.md" title="wikilink">费城76人队</a></p></td>
<td><p>55–25</p></td>
<td><p>分區第一，總教練同時也是<a href="../Page/NBA50大巨星.md" title="wikilink">NBA50大巨星之一</a>[6]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1966-67_NBA赛季.md" title="wikilink">1966-67</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰尼·科尔.md" title="wikilink">约翰尼·科尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛队.md" title="wikilink">芝加哥公牛队</a></p></td>
<td><p>33–48</p></td>
<td><p>創隊第一年就打進季後賽[7]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1967-68_NBA赛季.md" title="wikilink">1967-68</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/里奇·蓋倫.md" title="wikilink">里奇·蓋倫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/圣路易斯鹰队.md" title="wikilink">圣路易斯鹰队</a></p></td>
<td><p>56–26</p></td>
<td><p>當季西區冠軍[8]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1968-69_NBA赛季.md" title="wikilink">1968-69</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉恩·许.md" title="wikilink">吉恩·许</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔的摩子弹队.md" title="wikilink">巴尔的摩子弹队</a></p></td>
<td><p>57–25</p></td>
<td><p>分區第一[9]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1969-70_NBA赛季.md" title="wikilink">1969-70</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/里德·霍爾茲曼.md" title="wikilink">里德·霍爾茲曼</a>[10]</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/纽约尼克斯队.md" title="wikilink">纽约尼克斯队</a></strong></p></td>
<td><p>60–22</p></td>
<td><p>締造18連勝，並取得總冠軍[11]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1970-71_NBA赛季.md" title="wikilink">1970-71</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪克·莫塔.md" title="wikilink">迪克·莫塔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛队.md" title="wikilink">芝加哥公牛队</a></p></td>
<td><p>51–31</p></td>
<td><p>分組第二，比上個賽季多贏12場[12]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1971-72_NBA赛季.md" title="wikilink">1971-72</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·沙尔曼.md" title="wikilink">比尔·沙尔曼</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/洛杉矶湖人队.md" title="wikilink">洛杉矶湖人队</a></strong></p></td>
<td><p>69–13</p></td>
<td><p>史上最長的33連勝，常規賽聯盟第一[13]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1972-73_NBA赛季.md" title="wikilink">1972-73</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汤姆·海因索恩.md" title="wikilink">汤姆·海因索恩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人队.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人队</a></p></td>
<td><p>68–14</p></td>
<td><p>例行賽成績全聯盟第一[14]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1973-74_NBA赛季.md" title="wikilink">1973-74</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞队.md" title="wikilink">底特律活塞队</a></p></td>
<td><p>52–30</p></td>
<td><p>分組第三，比上個賽季多贏12場[15]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1974-75_NBA赛季.md" title="wikilink">1974-75</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/菲尔·约翰逊.md" title="wikilink">菲尔·约翰逊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/堪萨斯城国王队.md" title="wikilink">堪萨斯城国王队</a></p></td>
<td><p>44–38</p></td>
<td><p>分組第二，比上個賽季多贏11場[16]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1975-76_NBA赛季.md" title="wikilink">1975-76</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·费奇.md" title="wikilink">比尔·费奇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克里夫兰骑士队.md" title="wikilink">克里夫兰骑士队</a></p></td>
<td><p>49–33</p></td>
<td><p>分組第一[17]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1976-77_NBA赛季.md" title="wikilink">1976-77</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汤姆·尼萨尔科.md" title="wikilink">汤姆·尼萨尔科</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭队.md" title="wikilink">休斯敦火箭队</a></p></td>
<td><p>49–33</p></td>
<td><p>分組第一[18]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1977-78_NBA赛季.md" title="wikilink">1977-78</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡比·布朗.md" title="wikilink">胡比·布朗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大鹰队.md" title="wikilink">亚特兰大鹰队</a></p></td>
<td><p>41–41</p></td>
<td><p>比上個賽季多贏10場[19]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1978-79_NBA赛季.md" title="wikilink">1978-79</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科顿·菲茨西蒙斯.md" title="wikilink">科顿·菲茨西蒙斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/堪萨斯城国王队.md" title="wikilink">堪萨斯城国王队</a></p></td>
<td><p>48–34</p></td>
<td><p>分組第一[20]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1979-80_NBA赛季.md" title="wikilink">1979-80</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·费奇.md" title="wikilink">比尔·费奇</a>(2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人队.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人队</a></p></td>
<td><p>61–21</p></td>
<td><p>全聯盟第一[21]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1980-81_NBA赛季.md" title="wikilink">1980-81</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/杰克·麦金尼.md" title="wikilink">杰克·麦金尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印第安那步行者队.md" title="wikilink">印第安那步行者队</a></p></td>
<td><p>44–38</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1981-82_NBA赛季.md" title="wikilink">1981-82</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吉恩·许.md" title="wikilink">吉恩·许</a>(2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/华盛顿奇才队.md" title="wikilink">华盛顿子弹队</a></p></td>
<td><p>43–39</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1982-83_NBA赛季.md" title="wikilink">1982-83</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐·尼尔森.md" title="wikilink">唐·尼尔森</a>[22]</p></td>
<td><p><a href="../Page/密尔沃基雄鹿队.md" title="wikilink">密尔沃基雄鹿队</a></p></td>
<td><p>51–31</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1983-84_NBA赛季.md" title="wikilink">1983-84</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗兰克·雷登.md" title="wikilink">弗兰克·雷登</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/犹他爵士队.md" title="wikilink">犹他爵士队</a></p></td>
<td><p>45–37</p></td>
<td><p>帶領爵士隊首度打進季後賽[23]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1984-85_NBA赛季.md" title="wikilink">1984-85</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐·尼尔森.md" title="wikilink">唐·尼尔森</a>[24]（2）</p></td>
<td><p><a href="../Page/密尔沃基雄鹿队.md" title="wikilink">密尔沃基雄鹿队</a></p></td>
<td><p>59–23</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1985-86_NBA赛季.md" title="wikilink">1985-86</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克·费雷特诺.md" title="wikilink">迈克·费雷特诺</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大鹰队.md" title="wikilink">亚特兰大鹰队</a></p></td>
<td><p>50–32</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1986-87_NBA赛季.md" title="wikilink">1986-87</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克·舒勒.md" title="wikilink">迈克·舒勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波特兰开拓者队.md" title="wikilink">波特兰开拓者队</a></p></td>
<td><p>49–33</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1987-88_NBA赛季.md" title="wikilink">1987-88</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丹佛掘金队.md" title="wikilink">丹佛掘金队</a></p></td>
<td><p>54–28</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1988-89_NBA赛季.md" title="wikilink">1988-89</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科顿·菲茨西蒙斯.md" title="wikilink">科顿·菲茨西蒙斯</a>(2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/菲尼克斯太阳队.md" title="wikilink">菲尼克斯太阳队</a></p></td>
<td><p>55–27</p></td>
<td><p>比上個賽季多贏27場[25]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1989-90_NBA赛季.md" title="wikilink">1989-90</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕特·萊利.md" title="wikilink">帕特·萊利</a>[26]</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人队.md" title="wikilink">洛杉矶湖人队</a></p></td>
<td><p>63–19</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1990-91_NBA赛季.md" title="wikilink">1990-91</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐·钱尼.md" title="wikilink">唐·钱尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭队.md" title="wikilink">休斯敦火箭队</a></p></td>
<td><p>52–30</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991-92_NBA赛季.md" title="wikilink">1991-92</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐·尼尔森.md" title="wikilink">唐·尼尔森</a>[27](3)</p></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士队.md" title="wikilink">金州勇士队</a></p></td>
<td><p>55–27</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1992-93_NBA赛季.md" title="wikilink">1992-93</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕特·萊利.md" title="wikilink">帕特·萊利</a>[28](2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/纽约尼克斯队.md" title="wikilink">纽约尼克斯队</a></p></td>
<td><p>60–22</p></td>
<td><p>常规赛成绩东部第一。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993-94_NBA赛季.md" title="wikilink">1993-94</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/兰尼·威尔肯斯.md" title="wikilink">兰尼·威尔肯斯</a>[29]</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大鹰队.md" title="wikilink">亚特兰大鹰队</a></p></td>
<td><p>57–25</p></td>
<td><p>常规赛成绩东部第一。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1994-95_NBA赛季.md" title="wikilink">1994-95</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德尔·哈里斯.md" title="wikilink">德尔·哈里斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人队.md" title="wikilink">洛杉矶湖人队</a></p></td>
<td><p>48–34</p></td>
<td><p>重返季后赛。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995-96_NBA赛季.md" title="wikilink">1995-96</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/菲尔·杰克逊.md" title="wikilink">菲尔·杰克逊</a>[30]</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/芝加哥公牛队.md" title="wikilink">芝加哥公牛队</a></strong></p></td>
<td><p>72–10</p></td>
<td><p>常规赛NBA历史最佳成绩[31]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1996-97_NBA赛季.md" title="wikilink">1996-97</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/帕特·萊利.md" title="wikilink">帕特·萊利</a>[32]（3）</p></td>
<td><p><a href="../Page/迈阿密热队.md" title="wikilink">迈阿密热队</a></p></td>
<td><p>61–21</p></td>
<td><p>首次获得赛区冠军，比上个赛季多赢19场[33]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997-98_NBA赛季.md" title="wikilink">1997-98</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉里·伯德.md" title="wikilink">拉里·伯德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印第安那步行者队.md" title="wikilink">印第安那步行者队</a></p></td>
<td><p>58–24</p></td>
<td><p>常规赛成绩东部第二，比上个赛季多赢19场[34]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1998-99_NBA赛季.md" title="wikilink">1998-99</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老迈克·邓利维.md" title="wikilink">老迈克·邓利维</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波特兰开拓者队.md" title="wikilink">波特兰开拓者队</a></p></td>
<td><p>35–15</p></td>
<td><p>分区冠军[35]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999-00_NBA赛季.md" title="wikilink">1999-00</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/道克·里弗斯.md" title="wikilink">道克·里弗斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术队.md" title="wikilink">奥兰多魔术队</a></p></td>
<td><p>41–41</p></td>
<td><p>重建球队[36]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000-01_NBA赛季.md" title="wikilink">2000-01</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉里·布朗.md" title="wikilink">拉里·布朗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人队.md" title="wikilink">费城76人队</a></p></td>
<td><p>56–26</p></td>
<td><p>常规赛成绩东區第一[37]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001-02_NBA赛季.md" title="wikilink">2001-02</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/里克·卡莱尔.md" title="wikilink">里克·卡莱尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞队.md" title="wikilink">底特律活塞队</a></p></td>
<td><p>50–32</p></td>
<td><p>赛区冠军，比上个赛季多赢18场[38]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2002-03_NBA赛季.md" title="wikilink">2002-03</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格雷格·波波维奇.md" title="wikilink">格雷格·波波维奇</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/圣安东尼奥马刺队.md" title="wikilink">圣安东尼奥马刺队</a></strong></p></td>
<td><p>60–22</p></td>
<td><p>常规赛成绩全联盟第一[39]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003-04_NBA赛季.md" title="wikilink">2003-04</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡比·布朗.md" title="wikilink">胡比·布朗</a>(2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/孟菲斯灰熊队.md" title="wikilink">孟菲斯灰熊队</a></p></td>
<td><p>50–32</p></td>
<td><p>首次进入季后赛，比上个赛季多赢22场。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2004-05_NBA赛季.md" title="wikilink">2004-05</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克·德安东尼.md" title="wikilink">迈克·德安东尼</a>{{#tag:ref|他同時具有義大利籍[40]|group="注"}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/菲尼克斯太阳队.md" title="wikilink">菲尼克斯太阳队</a></p></td>
<td><p>62–20</p></td>
<td><p>常规赛成绩全联盟第一，比上个赛季多赢33场。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005-06_NBA赛季.md" title="wikilink">2005-06</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾弗里·约翰逊.md" title="wikilink">艾弗里·约翰逊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/达拉斯小牛队.md" title="wikilink">达拉斯小牛队</a></p></td>
<td><p>60–22</p></td>
<td><p>重组球队，常规赛成绩西部第二。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006-07_NBA赛季.md" title="wikilink">2006-07</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萨姆·米切尔.md" title="wikilink">山姆·米切尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/多倫多速龍队.md" title="wikilink">多倫多速龍队</a></p></td>
<td><p>47–35</p></td>
<td><p>首次获得赛区冠军，比上个赛季多赢20场[41]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007-08_NBA赛季.md" title="wikilink">2007-08</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拜伦·斯科特.md" title="wikilink">拜伦·斯科特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/紐奧良黃蜂隊.md" title="wikilink">紐奧良黃蜂隊</a></p></td>
<td><p>56–26</p></td>
<td><p>首次获得赛区冠军，創下球隊史最多勝場，比上个赛季多赢18场，常规赛成绩西部第二[42]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008-09_NBA赛季.md" title="wikilink">2008-09</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/邁克·布朗.md" title="wikilink">邁克·布朗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克里夫蘭騎士.md" title="wikilink">克里夫蘭騎士</a></p></td>
<td><p>66–16</p></td>
<td><p>带领骑士取得66胜16负，常规赛联盟第一，并刷新队史常规赛最佳战绩[43]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009-10_NBA赛季.md" title="wikilink">2009-10</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯科特·布魯克斯.md" title="wikilink">斯科特·布魯克斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄克拉何马城雷霆.md" title="wikilink">俄克拉何马城雷霆</a></p></td>
<td><p>50–32</p></td>
<td><p>带领雷霆队取得50胜32负的战绩并成功进入季后赛，比前一年多贏27場[44]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010-11_NBA赛季.md" title="wikilink">2010-11</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯姆·希伯杜.md" title="wikilink">湯姆·希伯杜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛.md" title="wikilink">芝加哥公牛</a></p></td>
<td><p>62–20</p></td>
<td><p>菜鳥教練率領公牛拿下例行賽全聯盟第一和季後賽東區第一[45]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011-12_NBA赛季.md" title="wikilink">2011-12</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格雷格·波波维奇.md" title="wikilink">格雷格·波波维奇</a> (2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖安東尼奧馬刺.md" title="wikilink">聖安東尼奧馬刺</a></p></td>
<td><p>50–16</p></td>
<td><p>全明星賽之後，馬刺打出26勝6敗[46]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012-13_NBA赛季.md" title="wikilink">2012-13</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治·卡爾.md" title="wikilink">喬治·卡爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹佛金塊.md" title="wikilink">丹佛金塊</a></p></td>
<td><p>57–25</p></td>
<td><p>獲得西區第3種子，陣中沒有一名明星賽球員[47]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013-14_NBA赛季.md" title="wikilink">2013-14</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/格雷格·波波维奇.md" title="wikilink">格雷格·波波维奇</a>(3)</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/聖安東尼奧馬刺.md" title="wikilink">聖安東尼奧馬刺</a></strong></p></td>
<td><p>62–20</p></td>
<td><p>例行賽成績全聯盟第一，並締造马刺队史最长的19連勝，在三月拿下全勝[48][49]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2014-15_NBA赛季.md" title="wikilink">2014-15</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克·布登霍尔泽.md" title="wikilink">迈克·布登霍尔泽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞特蘭大老鷹.md" title="wikilink">亞特蘭大老鷹</a></p></td>
<td><p>60–22</p></td>
<td><p>例行賽成績東區第一，並締造老鷹队史最长的19連勝，在一月拿下全勝[50]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015-16_NBA赛季.md" title="wikilink">2015-16</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/史蒂夫·科尔.md" title="wikilink">史蒂夫·科尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">金州勇士</a></p></td>
<td><p>73–9</p></td>
<td><p>史上主場的36連勝、跨季主場54連勝，打破了1995-1996賽季公牛72勝紀錄[51]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2016-17_NBA赛季.md" title="wikilink">2016-17</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克·德安东尼.md" title="wikilink">迈克·德安东尼</a>(2)</p></td>
<td><p><a href="../Page/休士頓火箭队.md" title="wikilink">休士頓火箭队</a></p></td>
<td><p>55–27</p></td>
<td><p>常规赛成绩全联盟第三，比上个赛季多赢14场。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2017-18_NBA赛季.md" title="wikilink">2017-18</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德韋恩·凱西.md" title="wikilink">德韋恩·凱西</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/多倫多暴龍队.md" title="wikilink">多倫多暴龍队</a></p></td>
<td><p>59–23</p></td>
<td><p>常规赛成绩全联盟第二，創下暴龍隊史最多勝。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 註解

## 資料來源

  - 全文

<!-- end list -->

  -
  -
<!-- end list -->

  - 細節

[Category:籃球紀錄及統計數據](../Category/籃球紀錄及統計數據.md "wikilink")
[Category:职业列表](../Category/职业列表.md "wikilink")
[Category:NBA獎項](../Category/NBA獎項.md "wikilink")
[Category:篮球教练](../Category/篮球教练.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.
11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.
23.

24.
25.

26.
27.
28.
29.
30.
31.

32.
33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.